% Basic
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% Arial (clone)
% \usepackage{helvet}
% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Margins
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

% Numeración
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{} %Clear allheader and footers
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % remove the header rule
\rfoot{\thepage}
\pagestyle{fancy}

% Manejo de imagenes
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }
% \includegraphics{imageName}

\usepackage{dirtytalk}% \say{} for quotations
\usepackage{enumitem}% for alphabetical numerate
\usepackage{listings}

% Start!
\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{UM}\par\vspace{2cm}
	{\scshape\huge Inteligencia artificial\par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\huge Problemas a código 1\par}
	%\vspace{1.5cm}
	%{\huge\bfseries Pigeons love doves\par}
	\vspace{10cm}
	{\Large Sosa Chilczuk, Josué\par}
	\vfill
% Bottom of the page
	{\large 25/09/2019\par}
\end{titlepage}
\thispagestyle{empty} % Ignore first page
% \newpage

\pagenumbering{arabic} % Start numbering after first page
% \tableofcontents

% \newpage

% Identificar, describir y explicar la elección de las estructuras utilizadas.
% Separar el problema en subproblemas y explicar como se comunican entre ellos (Gráfico)
% Pasar cada subproblema a pseudocódigo
                 
\textbf{Problema: }Un jugador que comienza con un nivel de salud de 100 se enfrenta un enemigo  con salud inicial 120. Los jugadores realizan ataques por turnos. Cada golpe generará en el contrincante una perdida de salud. El daño estará dado por un valor aleatorio que se encontrará entre el 7 y el 12 por ciento de la salud del atacante.       

\section{Estructuras utilizadas}
\begin{itemize}
\item Para almacenar el nivel de salud se utilizaron variables globales al
  estar estos valores ya inicialmente predefinido para cada partida y luego serán accedidos por las distintas funciones.
% \item Se utilizó un bucle while para iterar cada turno y luego una condición if para cambiar entre los dos jugadores. El bucle while tiene como condición de salida el que uno de los jugadores llegue a 0.
% \item Se utilizó una función ``attack'' dónde se calcula el valor aleatorio de ataque. Para calcular el porcentaje de daño se utilizó la función de C ``srand()'' y ``rand()''. Luego se reducía el valor del oponente (utilizando la variable turn para identificarlo).
\end{itemize}

\section{Sub-problemas}

\begin{enumerate}
\item Inicializar la vida de los jugadores.
\item Crear una función de ataque que utilizando la salud del oponente y con un random calcule el porcentaje de ataque. Luego lo descuente de la salud del oponente.
\item Generar el bucle de turnos que finalice cuando uno de los jugadores llegue a salud 0. Se debe comunicar con la función de ataque.
\end{enumerate}

\subsection{Gráfico}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{graph}
\end{figure}


\newpage
\section{Pseudocódigo}

\begin{lstlisting}
integer player1Life = 100
integer player2Life = 120

void main(){
  integer turn =1;
  integer attackStrenght =0
  
  print ``Jugador 1: ``+ player1Life + `` Jugador 2: `` + player2Life
  while (player1Life > 0 OR player2Life > 0){
    print ``Turno del jugador `` + turn
    attackStrenght = attack(turn)
    print ``Ataca a su oponente con: `` + attackStrengh + ``de fuerza!''

    if (turn) ? turn=0 : turn=1

  }
  print ``Juego terminado!! Resultados:''
  print ``Jugador 1: ``+ player1Life + `` Jugador 2: `` + player2Life
}

integer attack(integer turn){
  integer value
  integer perc = random(7,12)
  srand(time(NULL));
  int perc = 7+rand() % (13-7);
  
  if (turn){
    value = perc * player1Life / 100
    player1Life-attack
  }else{
    value = perc * player2Life / 100
    player2Life-attack
  }
  
  return value;
}

\end{lstlisting}





\end{document}